Seletada oli Priidu Mänd ja Priidu Nurk tüli asi odra seemne ja sõnniku pärast.
Priidu Mänd ütles oma rentmaast mõisa walitsuse lubaga pooled maad Priidu Nurk kätte jälle rentinud olewad ja 4 wakka Odra seemet selle kaubaga, et kui ta maad käest ära annab, maksab nimetud 4 wakka Odra seemet tagasi. Et nüüd Maa mõetsast keik küla maad mõedetud ja moisa walitsuse poolest keik kohad üles ööldud saanud, nüüd olla woimalik iga ühel maad rentida, kes aga tahtis. Nüüd ei maksa Priidu Nurk nimetud Odra seemet tagasi, et pole temale õigel aeal, se on Jakobi pääwast, mitte üles ööldud saanud.Peale selle olla Priidu Nurk 2 wakka Rukki seemet wähem maha teinud, kui maid oma kätte wõttes.
Kohtu poolest sai Priidu Nurk wastusele wõetud ja tema wabandas ennast sellega, et ei ole temale õigel aeal üles ööldud, seepärast ei maksa tema seda Odra seemet tagasi. Rukki seemet olla tema niisamma palju maha teinud kui maid wõttes. Peale seda nimetas Priidu Nurk, et Priidu Mänd ei luba tema sõnnikud kätte, mis tema õigus on, sest senna poolde maade peale minnes, olla temal kahe pääwa maa sõnnik tuua olnud. Ja wiimaks weel olla tema Priidu Männale 2 wakka süsi lainand.
Nende wastamise waidlemise juures tousis ilmsiks, et neil mitmed weiksed asjad seletada olid, mis nemad wastastikku teine teisele toimetand olid ja need said wastamisi ühe teise wääriliseks arwatud, aga Odra seeme, sõnnik ja 2 wakka süsi, nendega nemad leppima ei saanud, sepärast mõistis kohus: "Et Maamõetmise läbi kontrahtid lõpetud olid, ja üles öölmist jälle rentnikudele tarwis ei olnud, sest et mõisa walitsuse poolest keikidele kohad juba üles ööldud olid, maksab Priidu Nurk need 4 wakka Odra seemet Tallitaja ülewaatmise al Priidu Männale tagasi. Selle eest annab Priidu Mänd see sõnnik mis rehal, Priidu Nurkale kätte, sest et ta nende maade peale tulles oli sõnnikut ligi toonud ja need laenatud 2 wakka süsi. Sellega jähid nemad rahule.
